export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "Qu'est-ce que les Gattayas et où sont-ils situés?",
    options: [
      { option: "A", text: "des îlots" },
      { option: "B", text: "des terres feriles" },
      { option: "C", text: "des terres dans les montagnes de Ghar el meleh" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 2,
    question:
      "Les polders 'gattayas' de Sidi Ali El Mekki permettent la culture de pommes de terre et de carottes",
    options: [
      { option: "A", text: "Vrai" },
      { option: "B", text: "Faux" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 3,
    question: "Quelle est la surface globale des gattayas à Ghar El Melh?",
    options: [
      { option: "A", text: "100 Hectars" },
      { option: "B", text: "120 Hectars" },
      { option: "C", text: "1 Km" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 4,
    question: "Comment les Gattayas sont-ils aménagés?",
    options: [
      {
        option: "A",
        text: "une fine gestion de la variation du niveau de la mer et surplombés par une fine lame d’eau douce pour l’irrigation des cultures.",
      },
      {
        option: "B",
        text: "seule la gestion de la variation du niveau de la mer et surplombés par une fine lame d’eau douce pour l’irrigation des cultures.",
      },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 5,
    question:
      "Quelles sont d'autres cultures pratiquées à Ghar El Melh en plus des trois principales, et quelle est leur destination principale?",
    options: [
      { option: "A", text: "Les piments, les fèves et la courge" },
      { option: "B", text: "pommes de terre et de carottes" },
      { option: "C", text: "Kiwi et banane" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 6,
    question: "Comment les Gattayas sont-ils irrigués naturellement?",
    options: [
      {
        option: "A",
        text: "Les Gattayas nécessitent une irrigation active par l'agriculteur",
      },
      {
        option: "B",
        text: "les plantes sont alimentées par l'eau de pluie à la surface de l'eau de mer",
      },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 7,
    question:
      "Comment assuré le mécanisme d'approvisionnement en eau des plantes dans les Gattayas, tout au long de l'année?",
    options: [
      {
        option: "A",
        text: "une fois par mois on arrose les plantes des polders en mélangeant eau de pluie et eau de mer.",
      },
      {
        option: "B",
        text: "les plantes sont alimentées par l'eau de pluie à la surface de l'eau de mer grâce aux marées, assurant ainsi leurs besoins toute l'année.",
      },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 8,
    question:
      "Les palissades de roseaux (Qala) dans les Gattayas protègent les cultures ....",
    options: [
      { option: "A", text: "des vents du Tournades" },
      { option: "B", text: "des animaux sauvages venant des montagnes" },
      {
        option: "C",
        text: "des vents desséchants et des embruns, offrant une défense contre les éléments météorologiques.",
      },
    ],
    correctAnswer: "C",
  },
  {
    id: 9,
    question:
      "Quelles sont les fonctions principales des cabanes de roseaux (kyb) utilisées par les familles d'agriculteurs pendant la saison estivale sur leurs parcelles littorales en Ramli?",
    options: [
      { option: "A", text: "logement" },
      { option: "B", text: "hangar" },
      { option: "C", text: "dépôt pour les produits agricoles." },
      { option: "D", text: "Tous ces propositions." },
    ],
    correctAnswer: "D",
  },
  {
    id: 10,
    question:
      "Comment les Gattayas sont-ils aménagés pour être propices à l'agriculture, notamment la culture de pomme de terre?",
    options: [
      { option: "A", text: "remblayés avec du sable du cordon lagunaire" },
      { option: "B", text: "enrichis le sable de fumier" },
      {
        option: "C",
        text: "Remblayé avec du sable qui sera enrichis en Fumier",
      },
    ],
    correctAnswer: "C",
  },
  {
    id: 11,
    question: "La ville de Ghar El Melh est limitée à l'ouest et nord par:",
    options: [
      { option: "A", text: "Jebel Nadhour et la plaine d'Utique" },
      { option: "B", text: "sidi Ali Mekki" },
      { option: "C", text: "la plaine d'Utique" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 12,
    question:
      "Combien d'issues permettent à la lagune de Ghar El Melh de communiquer avec la mer?",
    options: [
      { option: "A", text: "Une seule issue" },
      { option: "B", text: "pas d'issue" },
      { option: "C", text: "4 issues" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 13,
    question: "Quel est le nom du cap situé à Ghar El Melh?",
    options: [
      { option: "A", text: "Cap Zbib" },
      { option: "B", text: "Cap Farina" },
      { option: "C", text: "Cap Boughaz" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 14,
    question:
      "Quel est le nom du delta qui existe à la frontière sud-ouest de Ghar el Melh?",
    options: [
      { option: "A", text: "Le delta de la Mer" },
      { option: "B", text: "Le Delta de la Rivière" },
      { option: "C", text: "Le Delta de Mejerda" },
    ],
    correctAnswer: "C",
  },
  {
    id: 15,
    question: "En quelle année Ghar El Melh a-t-elle été classée site RAMSAR?",
    options: [
      { option: "A", text: "2017" },
      { option: "B", text: "2007" },
      { option: "C", text: "2018" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 16,
    question:
      "Quelles sont les principales espèces de poissons pêchées dans la lagune de Ghar El Melh?",
    options: [
      { option: "A", text: "Les muges" },
      { option: "B", text: "la dorade" },
      { option: "C", text: "le loup" },
      { option: "D", text: "la sole" },
      { option: "E", text: "l'anguille" },
      { option: "F", text: "toutes ces propositions" },
    ],
    correctAnswer: "F",
  },
  {
    id: 17,
    question:
      "Quel est le nom de l'issue unique à la lagune de Ghar El Melh de communiquer avec la mer?",
    options: [
      { option: "A", text: "El Boughamoura" },
      { option: "B", text: "El boughaz" },
      { option: "C", text: "El gataaya" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 18,
    question:
      "Quelles sont les sources d'eau qui alimentent la lagune de Ghar El Melh?",
    options: [
      {
        option: "A",
        text: "l'eau douce des oueds El Kherba, El Nechima et El Cherchara, des eaux de ruissellement, de la source d'El Ayoun et du canal El Mebtouha",
      },
      { option: "B", text: "l'eau douce des oueds Mejreda" },
      { option: "C", text: "Eau de la pluie" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 19,
    question: "L'ancien port de Ghar El Melh était connu sous le nom",
    options: [
      { option: "A", text: "Kasbah" },
      { option: "B", text: "Karit" },
      { option: "C", text: "El Kichla" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 20,
    question: "Quel était le nom de Ghar El Melh avant l'indépendance?",
    options: [
      { option: "A", text: "Portio panina" },
      { option: "B", text: "Portio Farina" },
      { option: "C", text: "Portio melh" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 21,
    question:
      "Qui a ordonné la construction du premier fort à l'entrée du village en 1659 ?",
    options: [
      { option: "A", text: "Hammouda Pacha Bey" },
      { option: "B", text: "Ahmed Bey" },
      { option: "C", text: "Monsef Bey" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 22,
    question:
      "Quand le deuxième fort de Ghar El Melh, également connu sous le nom de Borj El Wistani, a-t-il été achevé ?",
    options: [
      { option: "A", text: "1640" },
      { option: "B", text: "1922" },
      { option: "C", text: "1896" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 23,
    question:
      "Est-ce que les trois forts de Ghar El Melh ont été classés monuments historiques?",
    options: [
      { option: "A", text: "Oui" },
      { option: "B", text: "Non" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 24,
    question: "Combien de forts existent à Ghar El Melh ?",
    options: [
      { option: "A", text: "5" },
      { option: "B", text: "6" },
      { option: "C", text: "3" },
    ],
    correctAnswer: "C",
  },
  {
    id: 25,
    question: "Quelle civilisation ancienne a fondé Ghar El Melh ?",
    options: [
      { option: "A", text: "les carthaginois" },
      { option: "B", text: "les bayes" },
      { option: "C", text: "les Phéniciens" },
    ],
    correctAnswer: "C",
  },
  {
    id: 26,
    question: "Quelles sont les communautés qui vivaient à Ghar El Melh ?",
    options: [
      { option: "A", text: "Maltaise" },
      { option: "B", text: "Espagnol" },
      { option: "C", text: "Arab" },
      { option: "D", text: "Chinois" },
      { option: "", text: "Français" },
    ],
    correctAnswer: "E",
  },
  {
    id: 27,
    question:
      "Sous le règne d'Ahmed 1er Bey (1837-1855), a été decidé de mettre fin à la piraterie en Tunisie",
    options: [
      { option: "A", text: "Oui" },
      { option: "B", text: "Non" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 28,
    question:
      "Qui était l'architecte à la tête de la construction du deuxième fort de Ghar El Melh achevé en 1640 ?",
    options: [
      { option: "A", text: "Frank Lloyd Wright" },
      { option: "B", text: "Hadj Moussa Jamiro al-Andaloussi al-Garnati" },
      { option: "C", text: "Ammar Khammash" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 29,
    question:
      "Quelle est l'origine de l'occupation du sol à Ghar El Melh et à quelle époque remonte-t-elle ?",
    options: [
      { option: "A", text: "1101 av. J.-C. par les Phéniciens" },
      { option: "B", text: "1101 av. J.-C. par les Grecque" },
      { option: "C", text: "1101 av. J.-C. par les Romaines" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 30,
    question: "En quelle année a été fondée Ghar El Melh ?",
    options: [
      { option: "A", text: "914 av. J.-C." },
      { option: "B", text: "814 av. J.-C." },
      { option: "C", text: "244 av. J.-C." },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 31,
    question:
      "Sous le règne d'Ustad Mourad, dey de Tunis (1638-1640) d'origine génoise, quelle transformation a subi la ville?",
    options: [
      { option: "A", text: "La ville a subi une extension" },
      { option: "B", text: "La ville a été rebâtie" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 32,
    question:
      "Quelle la communauté qui a été accueillie à Ghar el Meleh, Sous le règne d'Ustad Mourad, dey de Tunis (1638-1640)?",
    options: [
      { option: "A", text: "une colonie andalouse" },
      { option: "B", text: "Une Colonie Pénicienne" },
      { option: "C", text: "Une Colonie Grecque" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
  {
    id: 33,
    question:
      "Comment appelait-on l'habitation ancienne des habitants de Ghar El Melh dans la montagne?",
    options: [
      { option: "A", text: "un 'Demous'" },
      { option: "B", text: "un 'hafhouf'" },
      { option: "C", text: "une 'khabya'" },
    ],
    correctAnswer: "B",
  },
  {
    id: 34,
    question:
      "Quel était le rôle principal du premier fort de Ghar El Melh durant tout le XIXe siècle?",
    options: [
      { option: "A", text: "servi comme lieu de quarantaine" },
      { option: "B", text: "servi comme lieu de fête aux rois" },
      { option: "C", text: "servi comme lieu aux soldats" },
    ],
    correctAnswer: "A",
  },
];
